# Вёрстка

Необходимо сверстать следующий [макет](https://www.figma.com/file/09ZjeMaUZqEV6AAqk3BEKPcE/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2?node-id=0%3A1)

## Требования к вёрстке

* проходит [валидацию](https://validator.w3.org/#validate_by_upload)

### Шаблон

* оформлена структура (шапка, футер, контент) - 2 балла;
* футер прибит к низу - 2 балла;
* задана минимальная (900) и максимальная (1440) ширина для контента - 1 балл, если при сжатии окна меньше 900 пикселей не "обрезается" шапка - 1 балл;
* в шапке сверстаны логотип и корзина - 2 балла, они разнесены по краям - 2 балла;
* копирайт в футере (высота строки 20, отступы сверху/снизу по 15) - 1 балл;
*для заданной в макете ширины контента (1200) всё примерно соответствует пропорциям макета - 2 балла.

Итог: 13 баллов

### Контент

* серый фон меню занимает всю доступную высоту (вертикального скролла нет, если содержимое не заполняет всю страницу) - 2 балла;
* у ссылок в меню есть эффект при наведении - 1 балл;
* у хлебных крошек стрелки сделаны псевдо-элементами - 1 балл;
* у ссылок хлебных крошек есть эффект при наведении - 1 балл;
* есть разметка товара в каталоге (фотка, ссылка с заголовком, артикл, цена и кнопка) - 2 балла;
* ссылка товара имеет эффект при наведении - 1 балл;
* кнопка содержит иконку корзины - 2 балла;
* цена и кнопка прибиты к низу карточки - 2 балла;
* все блоки с фотографией товара имеют одинаковый размер - 2 балла;
* все фотографии сужаются на маленьких экранах - 2 балла;
* фотографии выровнены по высоте по центру своей области - 2 балла.

Итог: 18 баллов
